\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Rechnen mit Matrizen 4}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    5 & 0,5 & 1 \\
    0 & 2.5 & 5 \\
    1 & 2.5 & 8
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    2 & 1 \\
    3 & 5 \\
    5 & 2
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    1 & 3 & 5 \\
    4 & 2.5 & 2\\
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 2 \\
    3 & 1 & 3 \\
    0 & 0 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    3 & 0 & 1 \\
    5 & 1 & 2
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    1.5 \\
    2,5 \\
    5
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
  \item{
    Bestimmen Sie die Dimensionen der oben geannten Matrizen!
    \begin{flalign*}
      & A: 3 \times 3 \quad
      B: 3 \times 2 \quad
      C: 2 \times 3 \quad
      D: 3 \times 3 \quad
      E: 2 \times 3 \quad
      F: 3 \times 1 &
    \end{flalign*}
  }
  \item{
    Berechnen Sie, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot D^T} $
        \begin{flalign*}
          & A \cdot D^T =
          A \cdot
          \begin{pmatrix}
            1 & 3 & 0 \\
            2 & 1 & 0 \\
            2 & 3 & 1
          \end{pmatrix}
          =
          \begin{pmatrix}
            8 & 18,5 & 1 \\
            15 & 17,5 & 5 \\
            22 & 29,5 & 8
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot C} $
        \begin{flalign*}
          & B \cdot C =
          \begin{pmatrix}
            6 & 8,5 & 12 \\
            23 & 21,5 & 25 \\
            13 & 20 & 29
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B^T + E} $
        \begin{flalign*}
          & B^T + E =
          \begin{pmatrix}
            2 & 3 & 5 \\
            1 & 5 & 2
          \end{pmatrix}
          + E =
          \begin{pmatrix}
            5 & 3 & 6 \\
            6 & 6 & 4
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{2 \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & 2 \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            3 \\
            5 \\
            10
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & C \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            34 \\
            22,25
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot D} $ \\
        \begin{flalign*}
          & \text{nicht lösbar} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{3 \cdot A \cdot C} $
        \begin{flalign*}
          & 3 \cdot A \cdot C =
          \begin{pmatrix}
            15 & 1,5 & 3 \\
            0 & 7,5 & 15 \\
            3 & 7,5 & 24
          \end{pmatrix}
          \cdot C &
        \end{flalign*}
        nicht lösbar
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & D \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            16,5 \\
            22 \\
            5
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
